\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\graphicspath{{pictures}}

\title{Преговор}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}
\include{common}

\begin{frame}[plain]{}
\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Общо за \textit{embedded}}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Общо за \textit{предмета}}
\begin{itemize}
    \item Преговор
    \item Индикация
    \item Управление на мотори
    \item Комуникационни протоколи
    \item Архитектура и периферия на микроконтролер
    \item Еmbedded операционни системи
\end{itemize}
\textit{Не задължително в този ред - ще видим в движение.}
\end{frame}

{
\setbeamercolor{background canvas}{bg=tuesblue}
\begin{frame}[plain]
\centering
\textcolor{white}{
\LARGE{\textbf{Преговор}} \\
\bigskip
\bigskip
\large{Хардуерна част} \\
\large{Софтуерна част}
}
\end{frame}
}

\begin{frame}
\section{Хардуерна част}
Някои лесни неща, които ще използваме постоянно и ще ви е полезно да не се съмнявате в уменията си да ги използвате:
\begin{itemize}
    \item breadboard
    \item бутон и DIP switch
    \item потенциометър
    \item святкане на LED
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{breadboard-pic.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
Нека закачим бутон (или DIP switch) към произволен цифров pin и да прочетем състоянието му. \\
\smallskip
\hrulefill \\
\smallskip
Два случая, определени от състоянието по подразбиране:
\begin{itemize}
    \item обичайно е 1, но при натискане става 0
    \item обичайно е 0, но при натискане става 1
\end{itemize}
\smallskip
Какво беше \emph{pull-up резистор}?
Примерче:
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/kInjYByx90i-stunning-hango-jaban/editel?sharecode=zLZFjTVkWuM9bvXdtPfnMBtHkc1w4TiLF--o4kMeMzs}{\textcolor{blue}{\underline{от всичко има}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\setbeamertemplate{caption}{\raggedright\insertcaption\par}
\begin{frame}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{button-pinout.png}
    \bigskip
    \bigskip
    \caption{Бутонче}
\end{figure}
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{dipswitch-pic.jpg}
\caption{DIP switch}
\end{figure}
\end{minipage}
\end{frame}

\setbeamertemplate{caption}{\raggedright\insertcaption\par}
\begin{frame}
\section{Потенциометър}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
\begin{itemize}
    \item Какво е това?
    \item Как работи?
    \item Как го използваме?
\end{itemize}
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{potentiometer-pic.jpg}
\end{figure}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Светодиоди}
\begin{itemize}
    \item Диоди
    \begin{itemize}
        \item Какво беше това?
        \item Как и защо го използваме?
    \end{itemize}
    \item Резистор
    \begin{itemize}
        \item Защо го поставяме?
        \item Как го пресмятаме?
    \end{itemize}
\end{itemize}
\emph{Какво твърдеше законът на Ом?}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Сигнали}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{digitalanalogsignals-pic.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{АЦП и ЦАП}
\begin{itemize}
    \item Какво са и каква функция изпълняват?
    \item Основни характеристики на АЦП - резолюция и честота на квантуване.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{ШИМ}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{dutycycle-pic.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Софтуерна част}
Преди да опитаме да създадем какъвто и да е софтуер за нашия хардуер се нуждаем от информация:
\begin{enumerate}
    \item Какво програмираме?
    \item С каква технология?
    \begin{itemize}
        \item Най-вероятно не е \codetext{javascript}, защото \dots
    \end{itemize}
    \item Как програмираме нашето устройство?
\end{enumerate}
\smallskip
\emph{Следващата стъпка, която живо ни вълнува, е как нашата програма бива изпълнена на това вече програмирано устройство. Ще разгледаме по-нататък.}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Побитови операции}
\begin{itemize}
    \item Ясно е, че можете да програмирате - няма да припомяме \codetext{for} цикли.
    \item "Специфика" на езиците от по-ниско ниво
    \item Асоциация с логически елементи
    \item Изместващи операции
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\footnotetext[1]{\tiny{Ще рисувам нaживо - не ми се пишеха таблици.}}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Изместващи побитови операции}
\begin{itemize}
    \item Ясно е, че можете да програмирате - няма да припомяме \codetext{for} цикли.
    \item "Специфика" на езиците от по-ниско ниво
    \item Асоциация с логически елементи
    \item Изместващи операции
\end{itemize}
\end{frame}


{
\begin{frame}[fragile, plain]
\begin{center}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\verb|unsigned a = 0x2;| \\
\verb|unsigned b = a << 2;| \\
\verb|unsigned c = a >> 4;|
\end{minipage}
\end{center}
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\href{https://godbolt.org/#g:!((g:!((g:!((h:codeEditor,i:(filename:'1',fontScale:14,fontUsePx:'0',j:1,lang:c%2B%2B,selection:(endColumn:5,endLineNumber:7,positionColumn:5,positionLineNumber:7,selectionStartColumn:5,selectionStartLineNumber:7,startColumn:5,startLineNumber:7),source:'%23include+%3Cstdio.h%3E%0A%0Aint+main()+%7B%0A++++unsigned+a+%3D+0x2%3B%0A++++unsigned+b+%3D+a+%3C%3C+2%3B%0A++++unsigned+c+%3D+a+%3E%3E+4%3B%0A++++%0A++++printf(%22a+%3D+%25u,+b+%3D+%25u,+c+%3D+%25u%5Cn%22,+a,+b,+c)%3B%0A%0A++++return+0%3B%0A%7D'),l:'5',n:'0',o:'C%2B%2B+source+%231',t:'0')),k:54.98575498575499,l:'4',m:100.00000000000001,n:'0',o:'',s:0,t:'0'),(g:!((h:executor,i:(argsPanelShown:'1',compilationPanelShown:'0',compiler:g131,compilerName:'',compilerOutShown:'0',execArgs:'',execStdin:'',fontScale:14,fontUsePx:'0',j:1,lang:c%2B%2B,libs:!(),options:'',overrides:!(),source:1,stdinPanelShown:'1',wrap:'1'),l:'5',n:'0',o:'Executor+x86-64+gcc+13.1+(C%2B%2B,+Editor+%231)',t:'0')),header:(),k:45.01424501424501,l:'4',n:'0',o:'',s:0,t:'0')),l:'2',n:'0',o:'',t:'0')),version:4}{\textcolor{blue}{\underline{пробвай тук}}}

% Why does the one with vcenter require math env?
% \includegraphics[width=0.5cm]{godbolt-logo.png}
$\vcenter{\hbox{\includegraphics[width=0.5cm]{godbolt-logo.png}}}$

\end{frame}
}


\begin{frame}
\section{Типичните проблеми}
Искаме да променяме стойността на конкретен бит от някакво парче данни; т.е три случая
\begin{itemize}
    \item правим го на 1
    \item правим го на 0
    \item правим го на нещо друго
    \bigskip
    \item[\imagebullet{godbolt-logo.png}] \href{https://godbolt.org/z/YG4v5x6zM}{\linktext{разписано надълго и нашироко}}
\end{itemize}
\bigskip

\end{frame}

\begin{frame}
\section{Конкретен пример с \codetext{Arduino Nano}}
Нека светнем светодиод, използвайки един от цифровите изходи на микроконтролера. \\
\smallskip
Какво трябва да вземем под внимание? \\
\bigskip
\hrulefill \\
\smallskip
Решение:
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{gitlab-logo.png}] \href{https://gitlab.com/tues-embedded/vmks/-/tree/master/Examples/GPIO/Digital_Blink_with_Button?ref_type=heads}{\textcolor{blue}{\underline{почти същото}}}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/hfmTRBJ5Q1e-daring-habbi/editel?sharecode=_x8I1p-cyRnboPoYcu6Rx2esLeX52qLZvDUNFrX8Hkw}{\textcolor{blue}{\underline{нашият по-прост вариант}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Пример с ШИМ}
Нека светнем светодиод и регулираме яркостта му, използвайки потенциометър. \\
\bigskip
\hrulefill \\
\smallskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/1jgtY5o6GSC-frantic-esboo/editel?sharecode=CeEfIpplhNJVKUjV3J9Yx84DmO0-qQY2-qHzY9OAXeQ}{\textcolor{blue}{\underline{хем свързано, хем с код}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Административно}
\begin{itemize}
    \item Структура на предмета - теория и практика.
    \item Ще има бонуси от \textit{активност} в часовете по теория, а \textit{задачките} в практиката ще се включват в оценяването.
    \item Ще има презентации за часовете, но е препоръчително да си съставяте собствени записки.
    \item Контролни през срока, включващи задачки и въпроси.
    \item Задача-домашно по някое време.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
    \item Повечето упражнения ще правим, използвайки комплектите с необходимите елементи.
    \item Някои все пак ще бъдат на онлайн емулатора {\fontfamily{cmtt}\selectfont https://www.tinkercad.com}.
\end{itemize}
\textit{Пазете комплектите, не ги смесвайте и сигнализирайте, ако намерите повреди, за да могат да бъдат заменение възможно най-бързо.}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Контакти}
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{mail-pic.jpg}] {\fontfamily{cmtt}\selectfont kstoimenov@elsys-bg.org}
    \item[\imagebullet{messenger-pic.png}] Kristiyan Stoimenov - с нарисуван гълъб
    \item[\imagebullet{phone-pic.png}] 0889991139
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Материали}
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{classroom-pic.png}] когато просъществува
    \item[\imagebullet{gitlab-logo.png}] {\fontfamily{cmtt}\selectfont https://gitlab.com/tues-embedded/vmks}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{За следващия път}
\begin{itemize}
    \item Клонирайте си хранилището, защото ще го използваме редовно.
    \item Направете си акаунти в tinkercad.
    \item Ако имате някакъв контролер вкъщи, може да изпробвате да направите flash, за да спестим време от разрешаване на такива проблеми следващия път.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=1\linewidth]{thats-all-folks.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}

